哇咁撚樣都得 香港槍會 子彈污染水塘告唔入

大欖郊野公園屢次出現鉛彈、靶碎及塑膠彈塞等射擊垃圾，矛頭直指位於附近、有七十年歷史的香港槍會，有關案件上月因水務署搜證不慎而獲判無罪。有環保團體在裁決後四度重返現場，發現問題不但未解決，在上周經歷九號風球下，山上陳年的射擊垃圾更湧現成「垃圾嶺」，部分射擊垃圾甚至散落引水道，或流入七公里外的城門水塘，造成環境及食水污染。

租用逾六公頃官地的香港槍會，由政府以《私人遊樂場地契約》批出，有關契約地段有部分範圍與大欖郊野公園重疊，屬於緩衝區。不過，該緩衝區過去曾被揭發積存大量射擊殘餘物，槍會涉嫌未妥善處理而被票控，案件上月十七日宣判，雖裁定表證成立，卻因控方保存證物出現差錯，槍會最終獲判無罪。

揭發事件的環保團體「綠惜地球」在裁決後四度重返現場，發現位於大欖郊野公園的緩衝區範圍，射擊垃圾依然堆積如山，而在上周颱風「海高斯」過後，連場狂風暴雨更把山上陳年堆積的射擊垃圾翻出並吹落山，部分體積較小、重量較輕的靶碎、彈塞甚至落入引水道，或可循引水道流入約七公里外的城門水塘，可能觸犯《水務設施條例》。

綠惜地球倡議及傳訊經理楊日輝指出，根據現場視察，估計受影響範圍已超過兩公頃，而鉛屬有害重金屬，對生態和食水安全均構成威脅，一旦動物進食後，更有可能出現重金屬中毒，而靶碎、膠塞落入引水道則會碎化成微膠粒，污染水源，對環境影響深遠。

槍會稱已停射擊活動逾月

香港槍會回應指，已按政府禁聚要求，於上月十七日至現在，停止所有射擊活動，故此不明白近日有關射擊產生物件之來歷。

水務署承認在定期巡查上述地點時，仍不時發現有射擊殘餘物，又指曾要求香港槍會採取適當措施，防止射擊殘餘物落入引水道和集水區，亦曾嘗試於部分引水道邊緣加設擋板，但成效未如理想。署方正尋求法律意見，並吸取上次的檢控經驗，檢視相關工作安排，以進行更嚴謹的搜證工作，如有證據證明有人違反《水務設施條例》，會向相關人士採取法律行動，一經定罪，最高可罰款五萬元及監禁兩年。

漁護署指，該署曾於今年六月和八月收到該槍會提交清潔射擊殘餘物的相片，但署方在最近的定期巡視中，仍發現重疊範圍有射擊殘餘物，署方已多番提醒該槍會，應就已完成的清潔行動交代詳情，如日期、覆蓋範圍及垃圾重量等，但至今未收到該會回應。

地政總署回覆稱，香港槍會於一九六一年已獲批私人遊樂場土地契約在現址運作，並獲民政事務局支持續期運作至二○二七年六月。荃灣葵青地政處一直就傳媒關注的環境問題與相關部門溝通，並曾去信提醒槍會需妥善清理其運作殘餘物；如證實有違反地契條款的情況，會採取適當的執行契約條款行動。

議員倡地署增條款助監察

議員葛珮帆認為，由槍會及政府的回應均可看出雙方互相推卸責任，無論射擊垃圾是否源自槍會，根據地契的條款，槍會也有責任確保該區的清潔，而政府亦責無旁貸，又認為負責批地的地政總署尤其應做好監察工作，可增加條款，要求承租人需處理環境垃圾，否則可收回土地。記者陳錦燕

得兩類人會去槍會
有錢佬 黑警
你知點解冇人理啦

犯法就係犯法
除非你係黑警

多現役狗同退役狗，做乜撚都得

有槍大哂

屌黑警老母

香港槍會回應指，已按政府禁聚要求，於上月十七日至現在，停止所有射擊活動，故此不明白近日有關射擊產生物件之來歷。

香港得槍會,黑警,解放軍有槍

槍會唔肯認, 即係想屈黑警同解放軍做啦

去執d鉛彈
之後………
[裝備升級]想買呢樣嘢

依個位 水務署 環保署 漁農署
又可以齊齊玩推波仔遊戲

Second amendment
所有香港人都可以持槍

叫鎗會自己搵人清返D垃圾啦

黨衛軍 自己做就認啦
反正販毒都唔會被判刑

鉛水事件 come from here

左膠歐盟已經用無鉛子彈

咁用咩子彈？
純銅？

各種銅, 合金, 鋼,視乎用途....

屌你老母槍會
屌你老母死黑警
污染晒環境唔負責任

Are you ready?

會唔會好貴？

Pish

有槍大撚哂屌你老母

特權階級

個法院垃圾

當被告係權貴
程序突然好重要

示威者？
玩過件證物都受理